‘糟蹋’呢個詞語解做侮辱？

我有個朋友成日將糟蹋呢兩個字當做侮辱咁用
有時成句都解得通
但係佢話糟蹋exactly解做侮辱
google完都係咁話
但係呢個用法應該係中蟈人先會用？
我真係未聽過香港人咁用

未聽過香港人咁樣用‘糟蹋’
傻鳩樓豬唔識中文 不嬲都係咁用

一直都以為解浪費

糟蹋某樣野
應該係指本身果樣野係好的
但係最後浪費咗
而浪費多少有啲
「唔識欣賞」或「唔尊重」
但就唔認同糟蹋可以解侮辱

解浪費wo

係呀 得支那人先會咁用
不加以珍視、愛惜。《紅樓夢·第五七回》：「便欲說與薛蟠為妻，因薛蟠素習行止浮奢，又恐蹧蹋人家的女兒。」《文明小史·第三五回》：「況且清淨地方，如何容得俗人前來蹧蹋？」也作「糟踏」、「糟蹋」、「蹧塌」。
侮辱、嘲罵。《紅樓夢·第五九回》：「他先領著人蹧蹋我，我怎麼說人？」《文明小史·第三八回》：「不承望你報答，倒開口奴才，閉口奴才的蹧蹋我！」也作「糟踏」、「糟蹋」、「蹧塌」。